# 香港電影評論協會

## HKinema

[香港電影評論協會](https://www.filmcritics.org.hk)

### Journal list

Update date: *Aug 14, 2021 Sat ET*

Source list [HKinemaList.txt](./HKinemaList.txt).

封面|期號|日期|下載鏈接
---|---|---|---
![第54號：合拍，唔合拍](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2021-06/hkinema54.jpg "第54號：合拍，唔合拍")|[第54號：合拍，唔合拍](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2903)|2021-06-02|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema54.pdf)
![第53號：光影．漫步．深水埗](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2021-01/hkinema53.jpg "第53號：光影．漫步．深水埗")|[第53號：光影．漫步．深水埗](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2844)|2021-01-28|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema53.pdf)
![第52號：狂野危城](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-12/hkinema52.jpg "第52號：狂野危城")|[第52號：狂野危城](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2833)|2020-12-10|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema52.pdf)
![第51號：築及影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-07/hkinema51.jpg "第51號：築及影")|[第51號：築及影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2760)|2020-07-16|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema51.pdf)
![第50號：末日電影評未來](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-06/hkinema50.jpg "第50號：末日電影評未來")|[第50號：末日電影評未來](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2753)|2020-06-03|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema50.pdf)
![第49號：《返校》與白色恐怖幽靈](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-03/hkinema49.jpg "第49號：《返校》與白色恐怖幽靈")|[第49號：《返校》與白色恐怖幽靈](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2599)|2020-02-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema49.pdf)
![第48號：本土魅影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema48.jpg "第48號：本土魅影")|[第48號：本土魅影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2019-10-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema48.pdf)
![第47號：想過界的中國電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema47.jpg "第47號：想過界的中國電影")|[第47號：想過界的中國電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2019-08-06|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema47.pdf)
![第46號：回顧與展望](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema46.jpg "第46號：回顧與展望")|[第46號：回顧與展望](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2019-03-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema46.pdf)
![第45號：攝影風格](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema45.jpg "第45號：攝影風格")|[第45號：攝影風格](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2018-12-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema45.pdf)
![第44號：鐵路電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema44.jpg "第44號：鐵路電影")|[第44號：鐵路電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2018-10-23|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema44.pdf)
![第43號：遊走1968](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema43.jpg "第43號：遊走1968")|[第43號：遊走1968](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2018-06-16|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema43.pdf)
![第42號：銀海茫茫方入夢──追念黃愛玲](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema42.jpg "第42號：銀海茫茫方入夢──追念黃愛玲")|[第42號：銀海茫茫方入夢──追念黃愛玲](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2018-03-28|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema42.pdf)
![第41號：神秘學與電影與神秘學](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema41.jpg "第41號：神秘學與電影與神秘學")|[第41號：神秘學與電影與神秘學](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2018-01-23|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema41.pdf)
![第40號：影迷心聲](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema40.jpg "第40號：影迷心聲")|[第40號：影迷心聲](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E8%99%9F)|2017-11-22|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema40.pdf)
![第39號：二十年目睹之現狀、電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema39.jpg "第39號：二十年目睹之現狀、電影與音樂")|[第39號：二十年目睹之現狀、電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2017-07-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema39.pdf)
![第38號：電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema38.jpg "第38號：電影與音樂")|[第38號：電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2017-06-12|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema38.pdf)
![第37號：後雨傘電影專輯](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema37.jpg "第37號：後雨傘電影專輯")|[第37號：後雨傘電影專輯](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2017-04-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema37.pdf)
![第36號：澳門電影 Loading](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema36.jpg "第36號：澳門電影 Loading")|[第36號：澳門電影 Loading](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2016-12-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema36.pdf)
![第35號：尋找劇作家的導演](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema35.jpg "第35號：尋找劇作家的導演")|[第35號：尋找劇作家的導演](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2016-07-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema35.pdf)
![第34號：《哈姆雷特》與《馬克白》](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema34.jpg "第34號：《哈姆雷特》與《馬克白》")|[第34號：《哈姆雷特》與《馬克白》](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2016-04-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema34.pdf)
![第33號：我們勝在有喜劇電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema33.jpg "第33號：我們勝在有喜劇電影")|[第33號：我們勝在有喜劇電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2016-01-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema33.pdf)
![第32號：修行──電影修復時代的思緒](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema32.jpg "第32號：修行──電影修復時代的思緒")|[第32號：修行──電影修復時代的思緒](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2015-09-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema32.pdf)
![第31號：聶隠娘](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema31.jpg "第31號：聶隠娘")|[第31號：聶隠娘](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2015-08-20|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema31.pdf)
![第0號：電影承載藝術](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-03/hkinema30_0.jpg "第0號：電影承載藝術")|[第0號：電影承載藝術](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E8%99%9F)|2015-04-18|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema0.pdf)
![第29號：港片何年？](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-03/hkinema29.jpg "第29號：港片何年？")|[第29號：港片何年？](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2015-01-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema29.pdf)
![第28號：政治‧佔領](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema28.jpg "第28號：政治‧佔領")|[第28號：政治‧佔領](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2014-12-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema28.pdf)
![第27號：紀錄片在翻土](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema27.jpg "第27號：紀錄片在翻土")|[第27號：紀錄片在翻土](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2014-07-25|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema27.pdf)
![第26號：映畫有畫](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema26.jpg "第26號：映畫有畫")|[第26號：映畫有畫](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2014-05-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema26.pdf)
![第25號：](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema25.jpg "第25號：")|[第25號：](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2014-01-23|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema25.pdf)
![第24號：青春起動](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema24.jpg "第24號：青春起動")|[第24號：青春起動](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2013-10-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema24.pdf)
![第23號：致活在當下的香港電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema23.jpg "第23號：致活在當下的香港電影")|[第23號：致活在當下的香港電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2013-07-04|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema23.pdf)
![第22號：給逝去的](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema22.jpg "第22號：給逝去的")|[第22號：給逝去的](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2013-04-17|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema22.pdf)
![第21號：城市邊界](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema21.jpg "第21號：城市邊界")|[第21號：城市邊界](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2013-01-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema21.pdf)
![第20號：由60開始……](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema20.jpg "第20號：由60開始……")|[第20號：由60開始……](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%99%9F)|2012-12-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema20.pdf)
![第19號：漫歷十五年](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema19.jpg "第19號：漫歷十五年")|[第19號：漫歷十五年](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2012-07-01|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema19.pdf)
![第18號：傳承 + 轉化](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema18.jpg "第18號：傳承 + 轉化")|[第18號：傳承 + 轉化](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2012-05-06|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema18.pdf)
![第17號：東亞電影驚喜](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema17.jpg "第17號：東亞電影驚喜")|[第17號：東亞電影驚喜](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2012-01-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema17.pdf)
![第16號：菲林美學](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema16.jpg "第16號：菲林美學")|[第16號：菲林美學](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2011-11-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema16.pdf)
![第15號：43人的至愛電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema15.jpg "第15號：43人的至愛電影")|[第15號：43人的至愛電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2011-07-28|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema15.pdf)
![第14號：給我一堂政治課](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema14.jpg "第14號：給我一堂政治課")|[第14號：給我一堂政治課](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2011-05-12|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema14.pdf)
![第13號：經典解密](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema13.jpg "第13號：經典解密")|[第13號：經典解密](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2011-01-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema13.pdf)
![第12號：經典10+10](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema12.jpg "第12號：經典10+10")|[第12號：經典10+10](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2010-11-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema12.pdf)
![第11號：電影文字緣](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema11.jpg "第11號：電影文字緣")|[第11號：電影文字緣](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2010-08-03|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema11.pdf)
![第10號：師父到 !!](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema10.jpg "第10號：師父到 !!")|[第10號：師父到 !!](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E8%99%9F)|2010-06-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema10.pdf)
![第09號：圍城電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema09.jpg "第09號：圍城電影")|[第09號：圍城電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2010-06-25|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema09.pdf)
![第08號：電影．明天](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema08.jpg "第08號：電影．明天")|[第08號：電影．~~明天~~](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%85%AB%E8%99%9F)|2009-11-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema08.pdf)
![第07號：臥底有你／理](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema07.jpg "第07號：臥底有你／理")|[第07號：臥底有你／理](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%83%E8%99%9F)|2009-07-14|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema07.pdf)
![第06號：開花在情愛以內](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema06.jpg "第06號：開花在情愛以內")|[第06號：開花在情愛以內](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%85%AD%E8%99%9F)|2009-04-02|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema06.pdf)
![第05號：女子．光影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema05.jpg "第05號：女子．光影")|[第05號：女子．光影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%99%9F)|2009-02-02|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema05.pdf)
![第04號：三國演義攻略](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema04.jpg "第04號：三國演義攻略")|[第04號：三國演義攻略](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2008-09-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema04.pdf)
![第03號：香港電影音樂](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema03.jpg "第03號：香港電影音樂")|[第03號：香港電影音樂](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%99%9F)|2008-06-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema03.pdf)
![第02號：香港點解冇科幻？](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema02.jpg "第02號：香港點解冇科幻？")|[第02號：香港點解冇科幻？](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2008-03-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema02.pdf)
![創刊號：消失中的電影文化](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema01.jpg "創刊號：消失中的電影文化")|[創刊號：消失中的電影文化](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E5%89%B5%E5%88%8A%E8%99%9F)|2007-12-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema01.pdf)
![第54號：合拍，唔合拍](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2021-06/hkinema54.jpg "第54號：合拍，唔合拍")|[第54號：合拍，唔合拍](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2903)|2021-06-02|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema54.pdf)
![第53號：光影．漫步．深水埗](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2021-01/hkinema53.jpg "第53號：光影．漫步．深水埗")|[第53號：光影．漫步．深水埗](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2844)|2021-01-28|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema53.pdf)
![第52號：狂野危城](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-12/hkinema52.jpg "第52號：狂野危城")|[第52號：狂野危城](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2833)|2020-12-10|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema52.pdf)
![第51號：築及影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-07/hkinema51.jpg "第51號：築及影")|[第51號：築及影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2760)|2020-07-16|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema51.pdf)
![第50號：末日電影評未來](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-06/hkinema50.jpg "第50號：末日電影評未來")|[第50號：末日電影評未來](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2753)|2020-06-03|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema50.pdf)
![第49號：《返校》與白色恐怖幽靈](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-03/hkinema49.jpg "第49號：《返校》與白色恐怖幽靈")|[第49號：《返校》與白色恐怖幽靈](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/node/2599)|2020-02-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema49.pdf)
![第48號：本土魅影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema48.jpg "第48號：本土魅影")|[第48號：本土魅影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2019-10-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema48.pdf)
![第47號：想過界的中國電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema47.jpg "第47號：想過界的中國電影")|[第47號：想過界的中國電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2019-08-06|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema47.pdf)
![第46號：回顧與展望](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema46.jpg "第46號：回顧與展望")|[第46號：回顧與展望](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2019-03-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema46.pdf)
![第45號：攝影風格](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema45.jpg "第45號：攝影風格")|[第45號：攝影風格](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2018-12-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema45.pdf)
![第44號：鐵路電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema44.jpg "第44號：鐵路電影")|[第44號：鐵路電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2018-10-23|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema44.pdf)
![第43號：遊走1968](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema43.jpg "第43號：遊走1968")|[第43號：遊走1968](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2018-06-16|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema43.pdf)
![第42號：銀海茫茫方入夢──追念黃愛玲](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema42.jpg "第42號：銀海茫茫方入夢──追念黃愛玲")|[第42號：銀海茫茫方入夢──追念黃愛玲](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2018-03-28|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema42.pdf)
![第41號：神秘學與電影與神秘學](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema41.jpg "第41號：神秘學與電影與神秘學")|[第41號：神秘學與電影與神秘學](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2018-01-23|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema41.pdf)
![第40號：影迷心聲](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema40.jpg "第40號：影迷心聲")|[第40號：影迷心聲](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E8%99%9F)|2017-11-22|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema40.pdf)
![第39號：二十年目睹之現狀、電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema39.jpg "第39號：二十年目睹之現狀、電影與音樂")|[第39號：二十年目睹之現狀、電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2017-07-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema39.pdf)
![第38號：電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema38.jpg "第38號：電影與音樂")|[第38號：電影與音樂](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2017-06-12|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema38.pdf)
![第37號：後雨傘電影專輯](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema37.jpg "第37號：後雨傘電影專輯")|[第37號：後雨傘電影專輯](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2017-04-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema37.pdf)
![第36號：澳門電影 Loading](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema36.jpg "第36號：澳門電影 Loading")|[第36號：澳門電影 Loading](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2016-12-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema36.pdf)
![第35號：尋找劇作家的導演](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema35.jpg "第35號：尋找劇作家的導演")|[第35號：尋找劇作家的導演](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2016-07-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema35.pdf)
![第34號：《哈姆雷特》與《馬克白》](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema34.jpg "第34號：《哈姆雷特》與《馬克白》")|[第34號：《哈姆雷特》與《馬克白》](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2016-04-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema34.pdf)
![第33號：我們勝在有喜劇電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema33.jpg "第33號：我們勝在有喜劇電影")|[第33號：我們勝在有喜劇電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2016-01-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema33.pdf)
![第32號：修行──電影修復時代的思緒](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema32.jpg "第32號：修行──電影修復時代的思緒")|[第32號：修行──電影修復時代的思緒](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2015-09-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema32.pdf)
![第31號：聶隠娘](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema31.jpg "第31號：聶隠娘")|[第31號：聶隠娘](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2015-08-20|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema31.pdf)
![第0號：電影承載藝術](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-03/hkinema30_0.jpg "第0號：電影承載藝術")|[第0號：電影承載藝術](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%8D%81%E8%99%9F)|2015-04-18|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema0.pdf)
![第29號：港片何年？](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/2020-03/hkinema29.jpg "第29號：港片何年？")|[第29號：港片何年？](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2015-01-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema29.pdf)
![第28號：政治‧佔領](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema28.jpg "第28號：政治‧佔領")|[第28號：政治‧佔領](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2014-12-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema28.pdf)
![第27號：紀錄片在翻土](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema27.jpg "第27號：紀錄片在翻土")|[第27號：紀錄片在翻土](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2014-07-25|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema27.pdf)
![第26號：映畫有畫](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema26.jpg "第26號：映畫有畫")|[第26號：映畫有畫](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2014-05-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema26.pdf)
![第25號：](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema25.jpg "第25號：")|[第25號：](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2014-01-23|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema25.pdf)
![第24號：青春起動](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema24.jpg "第24號：青春起動")|[第24號：青春起動](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2013-10-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema24.pdf)
![第23號：致活在當下的香港電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema23.jpg "第23號：致活在當下的香港電影")|[第23號：致活在當下的香港電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2013-07-04|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema23.pdf)
![第22號：給逝去的](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema22.jpg "第22號：給逝去的")|[第22號：給逝去的](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2013-04-17|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema22.pdf)
![第21號：城市邊界](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema21.jpg "第21號：城市邊界")|[第21號：城市邊界](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2013-01-31|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema21.pdf)
![第20號：由60開始……](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema20.jpg "第20號：由60開始……")|[第20號：由60開始……](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%99%9F)|2012-12-13|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema20.pdf)
![第19號：漫歷十五年](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema19.jpg "第19號：漫歷十五年")|[第19號：漫歷十五年](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2012-07-01|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema19.pdf)
![第18號：傳承 + 轉化](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema18.jpg "第18號：傳承 + 轉化")|[第18號：傳承 + 轉化](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F)|2012-05-06|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema18.pdf)
![第17號：東亞電影驚喜](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema17.jpg "第17號：東亞電影驚喜")|[第17號：東亞電影驚喜](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%99%9F)|2012-01-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema17.pdf)
![第16號：菲林美學](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema16.jpg "第16號：菲林美學")|[第16號：菲林美學](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%99%9F)|2011-11-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema16.pdf)
![第15號：43人的至愛電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema15.jpg "第15號：43人的至愛電影")|[第15號：43人的至愛電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%99%9F)|2011-07-28|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema15.pdf)
![第14號：給我一堂政治課](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema14.jpg "第14號：給我一堂政治課")|[第14號：給我一堂政治課](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2011-05-12|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema14.pdf)
![第13號：經典解密](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema13.jpg "第13號：經典解密")|[第13號：經典解密](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F)|2011-01-26|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema13.pdf)
![第12號：經典10+10](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema12.jpg "第12號：經典10+10")|[第12號：經典10+10](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2010-11-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema12.pdf)
![第11號：電影文字緣](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema11.jpg "第11號：電影文字緣")|[第11號：電影文字緣](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%99%9F)|2010-08-03|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema11.pdf)
![第10號：師父到 !!](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema10.jpg "第10號：師父到 !!")|[第10號：師父到 !!](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%8D%81%E8%99%9F)|2010-06-29|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema10.pdf)
![第09號：圍城電影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema09.jpg "第09號：圍城電影")|[第09號：圍城電影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%99%9F)|2010-06-25|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema09.pdf)
![第08號：電影．明天](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema08.jpg "第08號：電影．明天")|[第08號：電影．明天](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%85%AB%E8%99%9F)|2009-11-11|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema08.pdf)
![第07號：臥底有你／理](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema07.jpg "第07號：臥底有你／理")|[第07號：臥底有你／理](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%83%E8%99%9F)|2009-07-14|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema07.pdf)
![第06號：開花在情愛以內](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema06.jpg "第06號：開花在情愛以內")|[第06號：開花在情愛以內](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%85%AD%E8%99%9F)|2009-04-02|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema06.pdf)
![第05號：女子．光影](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema05.jpg "第05號：女子．光影")|[第05號：女子．光影](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%99%9F)|2009-02-02|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema05.pdf)
![第04號：三國演義攻略](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema04.jpg "第04號：三國演義攻略")|[第04號：三國演義攻略](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%99%9F)|2008-09-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema04.pdf)
![第03號：香港電影音樂](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema03.jpg "第03號：香港電影音樂")|[第03號：香港電影音樂](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%99%9F)|2008-06-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema03.pdf)
![第02號：香港點解冇科幻？](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema02.jpg "第02號：香港點解冇科幻？")|[第02號：香港點解冇科幻？](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%99%9F)|2008-03-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema02.pdf)
![創刊號：消失中的電影文化](https://www.filmcritics.org.hk/sites/default/files/hkinema01.jpg "創刊號：消失中的電影文化")|[創刊號：消失中的電影文化](https://www.filmcritics.org.hk/zh-hant/%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%87%BA%E7%89%88/hkinema/%E3%80%8Ahkinema%E3%80%8B%E5%89%B5%E5%88%8A%E8%99%9F)|2007-12-30|[PDF](https://www.filmcritics.org.hk/hkinema/hkinema01.pdf)


**注**：`第8號：電影．明天`中`明天`二字用橫線劃掉。


<!-- End -->